小島秀夫與導演Nicolas Winding Refn出席 SDCC 上的《Death Stranding》講座

【小島秀夫《死亡擱淺》講座】

小島秀夫同好友Nicolas Winding Refn出席了SDCC上的《Death Stranding》講座，以下是本次講座的要點：

● 什麼是「strand game」？小島：玩家將扮演主角Sam獨自嘗試將城市重新連接在一起，同時你和世界上的所有人都有非直接的聯系。

● 小島表示自己是一名御宅族，感覺無法被老師和家人理解。但是十年前在SDCC上感受到了人們的喜愛（和支持），《Death Stranding》也會提供類似的力量。

● 導演Nicolas扮演的角色角色Heartsman在現場的剪輯片段中展示了一本名為《Twenty One Minutes of Love》的書，並表示：「我已經死去」。

● 關於CLIFF的演員小島最初推薦的是Keanu Reeves，但他最想要的還是Mads Mikkelsen

● 小島表示自己創造作品的方式就是同自己喜歡的人合作

● 為什麼一定要制作與眾不同的東西？小島：沒理由去創造已經存在的東西，我希望創造出給予世界啟示的內容。

● 公布了官方封面圖和鐵盒封面，後者是小島自己設計的

● 小島認為自己和Nicholas的作品在發布時都會有各式的贊美或非議，不過十年後你會以看待《Blade Runner》和《2001太空漫遊》的眼光回顧它們。

● Nicolas表示創造力是推動文明前進的動力所在，在這個由算法決定的時代，創造力的作用正在變得越來越小，要學會反抗這一點。他與小島就喜歡扮演破壞者的角色，去摧毀那些所謂的「好品味」，所以大家對他們的感情總會走向愛或恨的極端。

● 有美國的電視劇曾邀請小島秀夫參演，但他因為太忙就拒絕了